

<p align="center"><a href="https://laravel.com" target="_blank"><img src="https://raw.githubusercontent.com/laravel/art/master/logo-lockup/5%20SVG/2%20CMYK/1%20Full%20Color/laravel-logolockup-cmyk-red.svg" width="400" alt="Laravel Logo"></a></p>

<p align="center">
<a href="https://github.com/laravel/framework/actions"><img src="https://github.com/laravel/framework/workflows/tests/badge.svg" alt="Build Status"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/dt/laravel/framework" alt="Total Downloads"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/v/laravel/framework" alt="Latest Stable Version"></a>
<a href="https://packagist.org/packages/laravel/framework"><img src="https://img.shields.io/packagist/l/laravel/framework" alt="License"></a>
</p>

# CRUD EM LARAVEL

Este é um sistema simples de controle de clientes mensais para a assistência técnica de Gilberto, desenvolvido em Laravel. O sistema permite gerenciar clientes e suas assistências associadas.

## Índice

- [Visão Geral](#visão-geral)
- [Tecnologias Utilizadas](#tecnologias-utilizadas)
- [Instalação](#instalação)

## Visão Geral

Breve descrição ou visão geral do projeto.

## Tecnologias Utilizadas

Lista das principais tecnologias utilizadas no projeto.


- [PHP](https://www.php.net/downloads) (versão 7.3 ou superior)
- [Composer](https://getcomposer.org/download/)
- [WampServer](http://www.wampserver.com/en/) (ou qualquer outro servidor Apache/MySQL)
- [Laravel](https://laravel.com/docs/4.2)
- [DBeaver](https://dbeaver.io/download/)

## Instalação

Instruções passo a passo sobre como instalar e configurar o projeto em um ambiente local.

1. Clone o repositório.
2. Instale as dependências com o Composer.
3. Configure o arquivo `.env` com as informações do seu ambiente, incluindo a conexão com o banco de dados.
4. Configure o ambiente de desenvolvimento (XAMPP, DBeaver, etc.).
5. Configure o arquivo .env.
6. Execute as migrações do banco de dados.
7. Inicie o servidor local.
8. Gere a chave de aplicativo do Laravel:


## Funcionalidades

- CRUD de Clientes: permite criar, listar, editar e visualizar clientes.
- CRUD de Assistências: permite criar, listar, editar e visualizar assistências.
- Consulta de assistências por cliente e data.

## Contribuição

Contribuições são bem-vindas! Se você quiser contribuir para este projeto, siga as etapas abaixo:

1. Faça um fork do projeto.
2. Crie uma nova branch (`git checkout -b feature/nova-funcionalidade`).
3. Commit suas alterações (`git commit -am 'Adiciona nova funcionalidade'`).
4. Faça push para a branch (`git push origin feature/nova-funcionalidade`).
5. Abra um novo Pull Request.

## Licença

Este projeto está licenciado sob a [MIT License](LICENSE).


Exemplo de comandos:

```bash
git clone https://github.com/seu-usuario/seu-projeto.git
cd seu-projeto
composer install
cp .env.example .env
php artisan key:generate
php artisan migrate